[拖後腿] 習近平或不想在香港爆發大型社會和政治運動時出席G20峯會

香港市民為反對政府修訂《逃犯條例》發起大型的集會示威活動，受到世界關注，美國《華爾街日報》分析指，香港行政長官林鄭月娥提出修訂，錯判形勢激起大規模反對，長遠影響中港融合，以及中國與台灣的關係，在目前中美貿易戰等局勢下，香港為中國國家主席習近平的管治，帶來上台迄今最備受關注的挑戰。

《華爾街日報》的評論題為「香港的動盪令北京進退兩難」，指出面對貿易戰及經濟放緩，北京政府希望建立一個強勢及穩定的形象對抗美國，而香港目前出現反中的情緒，則間接打擊習近平，增加了美方的籌碼。

美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）周日指，總統特朗普會在本月尾的G20峯會，與習近平商討香港局勢。牛津大學中國研究中心研究員曼克奈斯（George Magnus）直言，北京或不想在香港爆發大型社會和政治運動時出席G20峯會，「他們將短暫的話語權和政治掌聲都給予反對者。」但曼克奈斯仍提醒︰「如果你以為這是遊戲終章，則太過天真地樂觀了。」

林鄭月娥於周六宣佈暫緩修例後，《華爾街日報》的評論認為，從林鄭提出讓步可見，修例並非北京下的意旨，「他們從來不想挑起此問題，為怕會誤了更大的大事」，中國跨國關係研究中心主任崔大偉（David Zweig）解釋，北京眼前有更大的問題，如中美貿易戰談判，以及與台灣的關係。

香港是中國與西方經商的重心，中國一直以香港「民心回歸」為長遠目標，但目前的大型示威，打擊了中國的計劃，亦令重挫中國想以香港作成功例子，實現收回台灣的目標。文章引述北京消息人士指，中央會樂見香港通過修例，但司法和執法單位並不認為有逼切性，從過去曾經有書商及商人不經香港的司法程序被帶到大陸可見，內地官員認為，即使沒有引渡條例，辦起事上來也沒有很大障礙。

評論最後指出，林鄭月娥在本周變得「一事無成」，她與香港市民的關係決裂，北京對林鄭提心吊膽，《逃犯條例》修訂可能永久擱置，而台灣殺人案疑犯陳同佳則會在今秋獲釋。

二十國集團（G20）6月28至29峰會一連兩日在日本大阪舉行

咩都比林鄭個柒婆搞衰哂